# Frontend

## JavaScript
* Как работает JavaScript в среде выполнения браузер?
* Что такое контекст выполнения JavaScript ?
* Потеря контекста почему и как решить ?
* Отличия call, apply, bind?
* Что такое замыкание ?
* Какая разница между оператором ?? и || ?
* Как работает асинхронность в JavaScript ?
* Какие есть методы работы с асинхронным кодом ?
* Чем отличается Promise.all от Promise.allSettled ?
* Классы в JavaScript, как работают ? 
* Есть ли отличия между Функцией Конструктором и классом в ES6 синтаксисе ?
* Что такое прототип и цепочка прототипов ?
* В чем разница между оператором in и методом hasOwnProperty ?
* Что такое Symbol ?
* Что такое Symbol итератор и как он работает ?
* Что такое Map, Set ?
* Отличие Map от обычного JavaScript объекта ?
* Отличие Map от WeakMap ?
* Модель распространения событий в DOM дереве ?
* Что такое всплытие в DOM дереве, когда происходит ?
* Как предотвратить всплытие по DOM дереву ?
* Что такое погружение в DOM дерево ?
* Что такое делегирование событий ? Привести пример.

## TypeScript
* Для чего используется TypeScript ?
* Что такое «.map» файл, как и зачем его использовать?
* Для чего нужна утилита Omit ?
* Для чего нужна утилита Pick ?
* Для чего нужна утилита Partial ?
* Отличия Interface от Type ?
* Для чего нужны Generic типы, использовал ли их в работе ?
* Conditional Types, что это ?
* Что делает infer ?

## Vue
* Какой жизненный цикл компонента ?
* Как происходит общение между родительским и дочерним компонентами ?
* Как родительский компонент передает данные дочернему ?
* Как дочерний компонент передает данные родительскому ?
* Разница между регистрацией глобального и локального компонента ?
* В чем разница между v-if и v-show ?
* Что такое nextTick в Vue и для чего он необходим ?
* Что такое Composition API и какие проблемы он решает ?
* Из чего состоит Vuex store, все его компоненты ?
* Модуль namespace Vuex store, что это ?
* Плагин для Vuex store, что это и для чего ?
* Как изменить состояние в Vuex ?

## React
* Что такое JSX ?
* Что такое Virtual DOM ?
* Как происходит обновление DOM в React ?
* Какой жизненный цикл компонента ?
* Метод setState синхронный или асинхронный ?
* Что такое контролируемые компоненты ?
* Отличия между классовыми и функциональными компонентами ?
* Что такое HOC (Hight Order Component) и для чего он необходим ?
* Что такое хуки и какие проблемы они решают ?
* Что делает хук useEffect ?
* Что делает хук useCallback ?
* Как исправить проблему отправки множества запросов на сервер при использовании хука useEffect ?
* Для чего второй аргумент deps в useCallback, useEffect и тп ?
* Чем отличитается хук useEffect от componentDidMount ?
* Что такое Portals в React ?
* Что такое Context в React и для чего он необходим ?
* Что нового в React 18 ?
* Что такое Concurrent Rendering (Параллельный рендеринг) и какую проблему он решает ?
* Что делает функция startTransition ?
* Что такое Redux ?
* Из каких компонентов состоит Redux ?
* Как изменить состояние в Redux ?
* Что такое функция reducer и что она делает ?

## Tests
* Какие виды тестов бывают ?
* Писал ли unit тесты ?
* Писал ли e2e тесты ?

## Webpack
* Что такое publicPath ?
* Отличие между loader и plugin ?
* Разница между разделением бандла и разделением кода?

## Шаблоны проектирования
### Функциональное программирование
* Декларативный и императивный подходы, что это ?
* Что такое функции высшего порядка ?
* Что такое чистые фукнции ?
* Композиция функций, что это ?
* Рекурсия, что это, из чего состоит и как работает ?
* Частичное применение и каррирование, что это ?
* В каком стандартном методе JavaScript реализовано частичное применение ?
### ООП
* Основные принципы ООП ?
* Можно ли создать инстанс абстрактного класса ?
* Разница между интерфейсом и абстрактным классом ?
* SOLID принципы ? По буквам своими словами.
* Dependency Injection, что это ?
* Какие типы Dependency Injection есть ?
### Шаблоны
* Какие шаблоны проэктирования знаешь ?
* Шаблон Factory ? Привести пример.
* Какие бывают типы Factory ? Привести пример (фабричный метод, абстрактная фабрика, статический фабричный метод, простая фабрика).
* Шаблон Singleton, что это ? Привести один пример.
* Шаблон Pub/Sub, что это ? Привести пару примеров, где применяется.
* Шаблон Adapter ? Что это, когда используется, как реализовать ?
* Шаблон Strategy ? Что это, когда используется, как реализовать ?
* Шаблон Мемоизация ? Что это, когда используется ?
## Алгоритмы
* Какие алгоритмы знаешь ?
* Бинарный поиск, что это и как работает ?
* Быстрая сортировака, как работает ?
## Общие вопросы
* Garbage Collection. Сборка мусора. Основная концепция работы ?
* Memory Leak. Утечка памяти. Из-за чего возникает и как избегать утечек в памяти ?
* Для чего нужен package-lock.json ?
* В чем разница между npm install и npm ci ?
* Что такое WebSocket ?
* Своими словами описать как устанавливается соединение по WebSocket протоколу и как работает ?
* Какие инструменты используются при отладке кода ?

# Backend

## Node.js
* Что такое Node.js ?
* Как работает Node.js и цикл событий внутри него ?
* Что такое и как реализован неблокирующий I/O (Ввод / Вывод). Например чтение файла в Node.js ?
* Какие есть фазы у Event loop в Node.js ?
* Что такое демультиплексор событий в Node.js ?
* Как обрабатывать синхронные и асинхронные ошибки при создании REST API на Node.js ?
* Есть ли разница между статусами кода 200 и 201, если да, то какая ?
* Что такое Stream (Потоки) в Node.js и для чего они необходимы ?
* Чем отличается readFile от createReadStream ?
* Использовал ли библиотеку Express.js ?
* Что такое middleware в Express.js ?
* Как получить параметры запроса в Express.js ?

## База данных
* Какие отличия SQL и NoSQL есть ?
* Что такое foreign key или внешний ключ ?
* Связи в базах данных, какие бывают ?
* Как реализовать связь one to one ?
* Как реализовать связь one to many ?
* Как реализовать связь many to many ?
* Как реализовать связь one to one PostgreSQL и MondoDB ? Своими словами.
* Что такое индексы в базе данных и для чего они необходимы ?
* Что такое репликация в базах данных ?
* Какое количество реплик в базе данных необходимо и почему ?
* Что такое шардинг в базах данных и для чего он необходим ?
* Какой ключ для шардинга лучше выбирать ?
* Для чего нужны миграции в базах данных ?
* Что такое шаблон Active Record ?
* Что такое шаблон "Репозиторий" для базы данных ?

## Docker
* Что такое Docker и какие проблемы он решает ?
* Как работает изоляция контейнеров в Docker ?
* Из чего состоит архитектура (основные компоненты) Docker ?
    * Docker deamon
    * Docker client
    * Docker image
    * Docker container
    * Docker Registry
    * Dockerfile
* Что такое Docker Registry и как он работает ?
* Что такое Docker образ ? Своими словами.
* Что такое volume и для чего они необходимы ?
* Какие типы сетей есть в Docker ?

## Kubernetes
* Что такое Kubernetes и для чего он нужен ?
* Какая наименьшая базовая абстракция в Kubernetes ?
* Какие абстракция в Kubernetes знаешь ?
* Чем отличается Deployment от ReplicaSet ?
* С помощью какой абстракции в Kubernetes можно получить доступ к Pod ? (Например запуситили Pod с backend приложением, что необходимо сделать, чтобы можно было обращаться по API)
* Какие типы сервисов есть в Kubernetes, чтобы открыть доступ к Pod ?
* Что такое Load Balancer ?
* Ingress, что это и для чего ?

## Общие вопросы
* Что такое CORS (Cross-Origin Resource Sharing) ?
* Как работает CORS для простых и сложных запросов ? Своими словами.
* Что такое CSRF (Cross-Site Request Forgery) атака и как защититься от нее ?
* Что такое XSS атака и как защититься от нее ?
* Чем отличиется между собой понятия кодирование, шифрование и хеширование ? Своими словами.
* Какие отличия между авторизацией и аутентификацией ?
* Что такое JWT ?
* Как работает JWT ?

# Soft Skills
* Делал ли ревью кода ?
* Какие есть правила при ревью кода ?
* Какой будет твой алгоритм действий при выполенении сложной задачи ?
* Какой будет твой алгоритм действий если не получается решить проблему и задача зависла и пока решения нет ?
* Был ли ментором для новеньких ребят ?
* Нравиться ли помогать и делиться знаниями с другими ?
* Если ты решил задачу и написал качественный и хороший код, и ты уверен, что решение лучше подойдет, и лучше реализовано по производительности, но у коллеги другое мнение, что будешь делать ?
* Что самое интересное и самое сложное делал на протяжении всей карьеры ?
* Что вдохновляет или интересует в программировании ?
* Почему выбрал ИТ ?
* Как попал в ИТ ?